表態?

不少政界中人紛紛以各種形式「表態」。例如，民主派元老李柱銘日早接受外媒訪問，強調不認為「攬炒」。上周五，前政務司司長陳方安生日前以年屆80，女兒離世，需時復原及想「過較平靜生活」為由，宣布引退；鼓吹「城邦論」的陳雲今日亦貼文宣布退出香港社會，更趁機批評「泛民港獨將香港推入國際政治鬥爭的黑洞」。

政界中人認為，政界人中近期的各式表態可謂一種「儀式」，即是趁「港區國安法」生效前，為自己過去所做的劃上一個句號，以免不可預期的「秋後算帳」。